[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Koja od ovih država nema vojsku??",
        "a": "Honduras",
        "b": "Island",
        "c": "Japan",
        "d": "Luksemburg",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Stanovnici koje zemlje sebe zovu Heleni",
        "a": "Grci",
        "b": "Libijci",
        "c": "Kiprani",
        "d": "Turci",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Kako se zove najveći islamski prorok?",
        "a": "Mojsije",
        "b": "Alah",
        "c": "Mehmed",
        "d": "Muhamed",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Dejvis kup je međunarodno takmičenje u?",
        "a": "fudbalu",
        "b": "odbojci",
        "c": "tenisu",
        "d": "rukometu",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Koja krvna grupa je univerzalni davalac krvi?",
        "a": "AB",
        "b": "A",
        "c": "B",
        "d": "0",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Ko je rekao „Veni, vidi, vici“?",
        "a": "Tacit",
        "b": "Klaudije",
        "c": "Julije Cezar",
        "d": "Neron",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Dijasporu predstavlja?",
        "a": "narod koji živi u oskudici",
        "b": "narod koji živi u blagostanju",
        "c": "narod izolovan od međunarodne zajednice",
        "d": "deo naroda rasut po svetu",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Mahatma Gandri se borio za nezavisnost?",
        "a": "Tibeta",
        "b": "Nepala",
        "c": "Indije",
        "d": "Vijetnama",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Sedište UN je u kom gradu?",
        "a": "Parizu",
        "b": "Njujorku",
        "c": "Varšavi",
        "d": "Londonu",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Koliko padeža ima srpski jezik?",
        "a": "7",
        "b": "5",
        "c": "10",
        "d": "3",
        "correct": 0
    }
]